% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}
%Tapuscrit original de Denis Vergès

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage[a5paper, margin=1.2cm]{geometry}

\title{{\large Proba. conditionnelles}\\Sujet A}
\date{5/12/2016}
\classe{T\up{ale}STMG}
\dsnum{DS n\up{o}3}

\setlength\parindent{0mm}
\pagestyle{empty}

\begin{document}

\maketitle

\begin{em}
D'après le Baccalauréat SMTG  Pondichéry 8 avril 2014, modifié.
\end{em}

Un sondage a été effectué auprès de vacanciers sur leurs pratiques sportives pendant leurs congés.
 
Ce sondage révèle que 45\,\% des vacanciers fréquentent une salle de sport pendant leurs congés et parmi ceux-ci, 60\,\% pratiquent la natation.
 
Parmi les vacanciers qui ne fréquentent pas une salle de sport, 70\,\% pratiquent la natation. 

On choisit un vacancier au hasard. On considère les évènements suivants:

\setlength\parindent{8mm} 
\begin{description}
\item[ ]$S$ : \og le vacancier choisi fréquente une salle de sport \fg 
\item[ ]$N$ : \og le vacancier choisi pratique la natation \fg.
\end{description}
\setlength\parindent{0mm}

\begin{enumerate}
\item Donner les valeurs de $p(S)$ et $p_S(N)$.
\item Compléter l'arbre pondéré suivant, décrivant la situation. 
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[grow=right, sloped]
        % Set the overall layout of the tree
    \tikzstyle{level 1}=[level distance=2.5cm, sibling distance=10ex]
    \tikzstyle{level 2}=[level distance=2.5cm, sibling distance=5ex]
    \node {}
    child {
      node {$\overline{S}$}
      child {
        node {$\overline{N}$}
        edge from parent node[midway, below]{$\ldots$}
      }
      child {
        node {$N$}
        edge from parent node[midway, above]{$0,70$}
      }
      edge from parent node[midway, below]{$\ldots$}
    }
    child {
      node {$S$}
      child {
        node {$\overline{N}$}
        edge from parent node[midway, below]{$\ldots$}
      }
      child {
        node {$N$}
        edge from parent node[midway, above]{$\ldots$}
      }
      edge from parent node[midway, above]{$0,45$}
    };
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Définir par une phrase l'évènement $S \cap N$. 
		\item Calculer la probabilité de l'évènement $S \cap N$.
	\end{enumerate} 
\item Montrer que $p(N) = 0,655$. 
\item Calculer $p_{N}(S)$, la probabilité de l'évènement $S$ sachant que l'évènement $N$ est réalisé.
 
On arrondira le résultat à $10^{-4}$ près. 
\end{enumerate}
\end{document}
